巴士男坐樓梯唔肯走 累全車乘客轉車 求步兵相

交通費貴但又逼爆唔夠位坐，有乘客會選擇站在梯間避免擠逼，甚或坐在梯間的樓梯當座位。今日（5日）有網民目睹，有車長因認為中年男乘客站在雙層巴士梯間有欠安全，因此勸籲他改站位置。然而男乘客不但沒有聽從車長指示，更堅持一直坐在梯間，最終因雙方拉鋸，令其他乘客需要調往另一輛巴士繼續行程。有網民直斥該乘客累街坊，「香港人，可不可以唔好咁自私咁霸道？可不可以想下其他人呢？」

今日Facebook群組「巴士的事討論區」上載了一張男子坐在巴士梯間的照片。發貼的網民表示，當時早上繁忙時間正乘搭九巴69C線，該名男子坐在巴士樓梯位置，正提着耳機聽歌，車長於是停車行近提醒，巴士條例不允許站立梯間。

但男子並未妥協，更即時坐在梯間抗議，並反問車長，「咁得未呀？」，堅持不肯離開樓梯位置，車長無奈之下，只好安排全部乘客轉乘另一輛巴士。貼文者認為，車長不應忍讓該男子，而影響其他乘客。

屌你老母

香港除左蝗蝻蟔 連本土都有咁多廢老同痴線佬

up乜鳩?

勁多

貼文者認為，車長不應忍讓該男子，而影響其他乘客。
姐係點 照開呀?

係咪指應該趕條仆街落車 唔好阻住其他乘客呀？

唔係 唔知佢up 乜鳩
邏輯錯哂

d廢老以為自己好識變通
覺得冇位坐就可以坐樓梯
仲覺得自己好醒目
其實on9到冇人有
坐開私家車個班實笑柒你

做乜鳩
長途車坐樓梯好正常
On9高層吠幾聲叫司機揸正做？

試過有撚樣又係咁, 司機用報站系統呼籲無效然後開咪, 成個下層望住條友行番落嚟, 柒撚到....

香港多得有你

多得你呢啲幫大公司維穩嘅垃圾就真

一早講明梯聞不准人企/坐
邊忽正常?

係講緊安全問題
出事個陣保險唔包

司機唔出得手啫，乘客可以出手架嘛

群眾鬥群眾正

元天屯垃圾集中地

竟然無人同佢開年

好前後矛盾

通常啲明知自己柒左又落唔到台
所以咪死頂企硬

多數巴士滿座果陣, 都大把人坐樓梯
司機一向唔理

只係得小量個別 司機 多鳩餘 叫人唔好坐

相信個廢老當時個心應該驚緊

又係廢中廢老
根本呢班仆街先係香港內亂主因

以前中學搭巴士返學
成條樓梯都坐滿哂人
咪又係照開
咁耐以嚟剩係聽過捉人企上層
企/坐樓梯一直都冇聽過會捉

如果要捉嘅話
龍運全部e 線喺繁忙時間唔駛開

有事車長要揹飛，除時無左份工
你重讀小學啦，基本同理心都無

乘客唔出聲？

有時上到上層先知冇位坐 , 跟住下層迫死哂落唔返去又點計？

其實唔係因為你坐高咗跌落嚟你唔安全
你跌死你嘅事呀
而係成車個重心高咗會易反車到時冚車產成車人唔安全

香港一人毒瘤-廢老

有事保險唔受理

真心問，巴士d條例其實邊個執法

差佬實話唔關佢事，司機就識叫報警

下下縱容哩班冚家產

有事起上黎用附例作出檢控，對簿公堂時有用

杯弓蛇影

屌佢老味我敢肯定坐樓梯呢招一定係天水圍啲廢鳩地盤阿叔諗出黎

問題係邊個做檢控，試過類似野，兩邊都留過電話，但又不了了

唔係話個廢中坑啱，但巴士公司都無買保險

長途車坐樓梯其實幾安全我覺得
不過司機渣正黎做就唔好坳頸搞事啦

冇人諗上層啲人點落番黎轉車???

真係照開車既
出左事啲人就會屌車長

理論上都係政府告 告唔告唔到我地決定
最大問題係230A俾司機將乘客移離巴士同逮捕嘅權力
跟101拘捕令嘅話係逮捕個時可以使用適當武力
但係無話將乘客移離都可以用
結果都係要等警察黎 黎到9成都係叫佢落車就算

想一定有位就坐的士啦

死乞衣

設計對白：上面有人讓個位俾我我就走！

香港人真係好廢 係外國佢比人打左10世

俾你坐係人情，唔俾你坐係道理
之前冇事仲可以隻眼開隻眼閉
但近排九巴頻頻出事，公司執返正嚟做正常不過
係啲廢老廢中死要面，又唔知阻住地球轉，仲鬧返轉頭
又唔知醜又冇家教

鬧埋上面嗰幾隻自私廢鳩

你指司機比人打??

你係現場又咪得把口

為左呢D小事出手打人,搞到要坐監, 真係on9先會做

冇第三隻保險揸到出街

你老母做雞俾連登仔排住屌都好正常

咁多人冇人敢打鳩佢？

上層是但搵條友唔小心倒瀉水落條梯到都趕到條契弟走啦

你又知D 乘客 一定撐司機??

實際上, 好多長餘巴士, 滿座果陣, 都有乘客會坐樓梯
我每日番工, 放工都見唔小

個司機 叫乘客唔好坐樓梯果陣
隨時D 乘客 內心係屌鳩司機多事, 而唔係屌鳩 坐樓梯既乘客

到有事果陣司機上身

你幼稚園畢業未

香港人一向都係貪方便, 邊會理咁多野

就好似D 小販 搞到成條街都係垃圾
對於香港人來講, 最緊要係自己方便買到野食........成條街係垃圾, 關我撚事

安唔安全有數得計 基本物理黎
唔係你覺得定佢覺唔覺得

坐樓梯成架車重心高左 會增加反車機率

又一單

自私廢老
坐樓梯攪到架車重心傾斜，話冇事果d都on99
出事又係入司機數

其實巴士一早計過係某個速度下即使所有乘客坐係上層其中一邊
都唔會造成一個unequal moment係大到巴士承受唔到而導致好易反既情況
更何況樓梯位咁窄咁細 最多企到3 4個人
而個個位上層又係無座位既（姐係無左上層本身既loading)
你話企幾個人係到會令到架車既unequal moment增加左幾多？

利申：做呢個範疇既工作，真係計過數

同埋巴士唔俾人企樓梯原因係1.乘客係樓梯跌倒有機會更傷
重有2.阻塞通道既問題
對巴士安全其實係無影響

基於以上兩點我都係唔支持呢位乘客，不過唔係你講既重心原因

好撚多人都好撚自私

初一我搭架960有個女人應該唔舒服係西隧轉車站停左車長call白車 直到個女人比救護員接走先開返車
中途不停聽到有另一個女人係到好大聲講 叫佢落車自己等白車啦 新年流流年初一唔係要成車人陪佢係到等呀 唔洗返屋企呀

香港人出聲=天變

呢D好正常

全車人等佢一個咩

保險自己做返呀
睇埋咁多content farm壞腦呀

男子並未妥協，更即時坐在梯間抗議，並反問車長，「咁得未呀？」

佢係咪衰串咀咋？

而家風頭火勢 邊個巴士佬仲會咁傻仔去食死猫呀

一有事又告9自己 停左車唔洗上身

事實上好多香港人理得個司機上唔上身
唔好話你自己會理
連登高登不嬲係少數

巴士重心响1.5米高
樓梯坐下面個位肯定未到1.5
樓梯坐上面個位都係高過1.5小小，上面仲有幾十人坐緊
講大話兇鳩人之前唔該用下個腦先

都on9唔捉你係比面你 一間出事車長一定煩到仆街
而家少少野都投訴車長 揸正囉 根本講明唔比咪捉囉 做左又要屌唔做一間又屌

我都唔會理 不過我都唔會坐係樓梯到
企下囉 就算2個鐘車程咁又點

話坐樓梯位係正常係咪傻架

關咩事 坐幾個人重心傾咩斜
如果架巴士咁易傾斜樓梯跟本唔可以用黎上落啦

有心息事寧人求其一個坐緊喺到既仆街起身俾佢坐就冇事啦 淨係識屌人又唔解決件事 成車都冇個好人

下下都打人唔洗守法啦

要睇果個offence 係summary 定indictable
我估係前者
之後要睇番條例邊個department/機構做檢控

法例豁免咗九巴唔使買第三者保險

純粹好奇，邊條條例話唔比坐樓梯？
唔比企就聽過

點解要比佢坐?
你比佢就肯坐?

真係新界線先會咁on9
市區內嘅路線唔會出呢啲事

冇位坐先坐樓梯姐 如果自己真係好趕時間寧願俾個位佢坐定搞大件事 到頭來自己遲到又唔係佢

依家風頭火勢，安全野拎正黎做有問題？
廢老連扶住扶手都可以撞穿門碌出車
坐樓梯做無敵風火輪絕對有可能

香港太多人縱壞晒
以前繁忙時段企滿樓梯好少司機會趕，因為唔想煩
但咁就令香港人以為企樓梯係無問題，當左約定俗成

企樓梯揸正來做都係第一次見
換著係我我都會覺得奇怪
不過點都唔會發爛渣嘅
剛爆完大鑊總係寧舍麻煩

我記憶中呢幾年都有兩件老坑碌落樓梯死左

因為係上個月嘅事

真係龍門任你擺

港獨又唔見你話要守法

根本全車人都廢既

埋站要落車都唔比人落？

用風頭火勢做原因去解釋一件事
真係好大陣華人劣根性，隔住個mon都覺得臭

同車既廢中廢老居然唔屌司機
佢死佢事關你咩事開車啦?

因為新界線多數長途囉

如果係短途, 就自然唔洗坐樓梯

除左樓梯之外, 仲有一樣野, 又係成日嘈
就係開 前門落車

好多時, 架巴士企滿人, 有D人逼到要企係司機位旁邊

然後司機位旁邊既人要落車, 通常都會叫司機開前車比佢落
因為佢行去後門, 需要穿過好多人

有好多司機都好人, 會開前門比人落車

但又係有D 司機渣正來做, 話前門唔比落, 一定要去後門
結果個乘客 又要慢慢穿過人群, 行去後門落車

乘客自己受影響都唔幫下司機手
個車長邊做到咁多野
港豬即係港豬

港豬咁怕事
唔影響自己利益事唔會做
番工比老細屌都忍得住
有痴線佬一齊搭點會忍唔住

講真元屯天巴士都係9個字到一個鐘
站站停大把市區線都要咁多時間

又要想坐 又咁岩冇位坐 又唔想企
點解唔坐的士

想平 又冇位坐 咪企下囉

如果個個香港人都好似依班地盤佬咁，仲有冇自私狗敢阻巴士

有冇相？

廢老應該全部落地獄

平時坐樓梯果班, 多數都係放工地盤佬

地盤佬 屌鳩巴士司機 就有

聽講九巴係"括"免唔使買三保
但就幫返新鴻基買
好似係

成個魏俊傑咁撚樣

我遇過有個女人拎碌高過個人嘅竹上巴士，司機解俾佢知長度超過巴士附例尺寸叫佢落車，個女人唔肯落，結果全車人要落車等下一架，屌佢老母

似乎坐開 可以報驚

呢個車長做法就正確啦,
係有d自私撚乞9人憎

依啲咪支那廢老心態

又係廢老搞事

呢獲野應該捉條友出黎圍毆啦dklm

我咁大個人淨係坐過一次樓梯，果次感冒頭暈但架車已經上咗高速公路，之後真係頂唔順標曬冷汗走去坐樓梯，好彩有個阿叔見到我咁即畀平安膏我搽，搽完先舒服返啲

平時有人坐樓梯冇比司機屌
唔代表佢他日出聲屌你有問題

公屋仔真係影響市容

我諗佢意思係叫個車長打柒條撚樣再開車

咁撚趕
落車坐的士囉

俾我上面落車一腳踩鳩佢個閪頭

傻人發現案

點解要乘客自己落車坐的士??
乘客 根本無責任陪 傷者一齊等白車

個巴士司機自己on9, 要成車人陪傷者一齊等白車

個司機無必停車等，已叫白車。作用不大

你老母柒少陣啦 ....
唔停車係咪架巴士要同白車玩追逐啊?

去到巴士站, 叫個 傷者 落車, 再幫佢call白車
然後叫佢係巴士站 自己等白車, 已經係仁至義盡
做乜鳩要全車人陪佢一齊等白車??

如果有條友搭緊港鐵暈暈地, 唔通又成架港鐵唔郁, 等白車來??

屌你呢個理由講出黎有無面紅

所以話你戇鳩就係戇鳩
地鐵可以等陣就下個站落車搵人協助
你老母巴士行緊高速公路真係想同白車玩追
逐啊?點放低傷者啊弱智
打999報左俾電台知白車要去邊
就係為左其他乘客快啲而搞到救援延誤
傷者有咩冬瓜豆腐你覺得司機會咁on9上身?
估唔到網絡forum都有依類廢中思想

你真係發雞盲, 乜撚野追逐啊
我就係講緊, 巴士司機 行去最近既巴士站, 放低傷者, 再幫傷者call白車

其實最自私都係個傷者
如果個傷者仲有意識, 唔係暈低左, 就好應該叫架巴士先開, 自己係到等白車
要巴士司機+全車人陪佢等白車

，照裏面咪你嚟囉

一於唔撚開車 交俾全車人拍片講粗口屌撚到佢自己落車

坐喺梯級嗰個應該係共匪旗下5毛狗

為其他乘客安全著想

放工地盤佬最多

佢地平時係地盤都坐慣地下

乜唔係西隧轉車站停車，車長叫白車，點解要追遂？

巴士一路行，白車一路追？

巴士司機 要陪傷者等, 都係正常.........如果傷者有事, 巴士司機開車走左, 咁巴士司機就奶野

其實最自私都係個 傷者
如果傷者仲有意識, 唔係失去知覺, 就應該自己落車call白車, 自己等白車
無理由要巴士司機+全車乘客 陪佢一個人等

垃圾就垃圾啦 有讀過下phy都知道巴士咁樣set位係為左安全 你條撚樣無啦啦坐撚左係果度 搞到架車反就真係恭喜哂成車人啦 屌你老母上面話為左個on9 而打佢可能要坐監 我屌你老味成車人識合作就推撚左佢落車啦 仲邊有時間報警啊？ 拉？ 拉得幾多個啊 無膽就認啦 廢老都唔撚打 成班鍵盤戰士 條撚樣係葉問？
利申 搭左廿年巴士未見過有人坐樓梯

如果香港人真係咁團結, 香港一早獨立左啦

全香港700萬人合作, 直情可以趕中共出香港啦

搭廿年車無見過人坐樓梯？

你條無腦on9唔識物理就收皮唔好衝出嚟柒啦

又係呢架
上次先打完交要落車

你咁講
乘客企位唔平均都已經會增加反車機會啦
唔係唔識 而係你過份詮釋 on99
書上面唔係下下apply落現實都一定會發生既

真係未撚見過 正常坐幾秒都比人圍屌架啦

你唔影響到人, 邊個會得閒屌你

如果架車無咩人 佢自己都坐樓梯就佢on9啦
依家個case係架車多人 多人都坐樓梯 咁都唔影響人？ 你個腦坐撚住左？

唔係成日見人做就係啱
巴士條例係唔比，車長出聲有咩好屌
尤其最近發生大單野，一陣有咩事點揹
智障就唔好上網啦

你果然無見過有人坐樓梯, 所以你無知, 唔怪你

我搭新界去港島既巴士, 由於時間長, 又成日滿座
所以無論係番工, 放工, 日日都有人坐樓梯

基本上, 坐樓梯係唔影響到人
因為上層已經坐滿左, 唔會有人去上層, 所以D人先會坐係樓梯到

當上層有人要落車果陣, D人落樓梯, 咁坐樓梯既人 好自然會讓條路出來比人落
然後坐樓梯果條友再去上層, 坐番頭先落車果條友既位

基本上成件事係唔會有任何問題, 除左司機 渣正來做, 叫人唔好坐之外

所以我想問一問你, 坐樓梯點樣影響到人呢??
如果上層坐滿左, 跟住有人要坐樓梯, 咁即係唔會要有人去上層
如果上層有人落車, 坐樓梯既人再讓條路比人落, 自己再去上面, 坐番落車條友既位
請問邊到阻止到人呢??

我日日搭巴士, 搭左十幾年, 都一定有人坐樓梯, 但從來無見過有乘客出聲屌
司機都無一次係出到聲

今次呢單新聞, 係司機特登 渣正來做, 先會上新聞

你同我講無用, 我都未試過坐樓梯

家陣既情況係, 好多香港人的確係貪方便, 所以明知錯都要做
你要屌, 就屌呢D香港人啦

呢個情況其實就同 行人 衝紅燈一樣

係人都知道 衝紅燈係錯, 會比車撞死
但好多時D人貪方便, 唔想等, 都一樣會衝紅燈.........不論係廢老, 定西裝友, 定後生仔, 都一定試過衝紅燈

幫你改返紅字

你以為香港人無咩??
真係笑死

香港人貪方便 一向都係常識嫁啦